《**Smile**》於1985年4月18日時發行，是香港歌手[張學友的第一張粵語專輯](../Page/張學友.md "wikilink")，[寶麗金唱片公司製作發行](../Page/寶麗金唱片公司.md "wikilink")。

## 介紹

唱片在香港推出后大熱，出乎了寶麗金唱片公司和張學友本人的意料，張學友亦迅速的開始為人所知，而唱片中的一些歌曲亦成爲了幾十年不朽的經典名曲，如《[情已逝](../Page/情已逝.md "wikilink")》，《Smile
again
玛莉亚》等，張學友獲得[1985年度十大中文金曲](../Page/第八屆十大中文金曲得獎名單.md "wikilink")，以及首次設立的十大中文金曲獎最有前途新人獎的金獎，可以說是一炮而紅\[1\]。值得注意的是，當時在錄製唱片以及推出唱片后的一段時間，張學友并不是一個全職歌手，他因為生活壓力問題亦沒有辭掉其在[香港貿易發展局的文員工作](../Page/香港貿易發展局.md "wikilink")。但首張唱片即憑藉其堅實的實力在寶麗金唱片公司沒有重視推廣的前提下賣出超過30萬張（六白金），而此鐳射唱片較另一天皇級人馬劉德華的《[只知道此刻愛你](../Page/只知道此刻愛你.md "wikilink")》相差一個月出版。

專輯中的主打歌曲之一〈Smile Again
瑪莉亞〉其中的高潮和音部份由當時剛剛過當到寶麗金唱片的他的好友[陳慧嫻演唱](../Page/陳慧嫻.md "wikilink")，當時陳慧嫻亦同張學友的死黨兼拍檔著名音樂人[歐丁玉拍拖](../Page/歐丁玉.md "wikilink")，由此開始這一個黃金鐵三角數年的合作。

## 曲目

## 獎項

  - [1985年度十大勁歌金曲頒獎典禮](../Page/1985年度十大勁歌金曲得獎名單.md "wikilink")

:\*「十大勁歌金曲」：《情已逝》

  - [1985年度十大中文金曲頒獎典禮](../Page/第八屆十大中文金曲得獎名單.md "wikilink")

:\*「十大中文金曲」：《情已逝》、「最佳唱片監製獎」：[歐丁玉](../Page/歐丁玉.md "wikilink")、[周華年](../Page/周華年.md "wikilink")

  - [1988年度香港金唱片頒獎典禮](../Page/1988年度香港金唱片頒獎典禮.md "wikilink")

:\*「白金唱片」：《Smile》

## 參考文獻

<div class="references-small">

<references />

</div>

[Category:張學友音樂專輯](../Category/張學友音樂專輯.md "wikilink")
[Category:流行音樂專輯](../Category/流行音樂專輯.md "wikilink")
[Category:1985年音樂專輯](../Category/1985年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:香港音樂專輯](../Category/香港音樂專輯.md "wikilink")

1.